Funcdef -> Type id ( Parastate ) { Funcblock }
Type -> int | float | char | void | string
Factor -> ( Exp ) | id | number | ch | str
Exp -> Divi Item
Divi -> Factor Faccycle
Faccycle -> * Factor Faccycle | / Factor Faccycle | @
Item -> + Divi Item | - Divi Item | @
Parastate -> State Stateclo | @
State -> Type id Init | id Init
Init -> = Rvalue | [ number ] | @
Rvalue -> Exp
Stateclo -> , State Stateclo | @
Funcblock -> Staclo ; Funcbloclo
Staclo -> Statement Staclo | @
Statement -> State
Funcbloclo -> Staclo ; Funcbloclo | Whilecycle Funcbloclo | Condistate Funcbloclo | Funcend Funcbloclo | Coutstate Funcbloclo | Strustate Funcbloclo | Cinstate Funcbloclo | @
Strustate -> struct id { Funcbloclo } ;
Opera -> Type id Callstate
Callstate -> = Rvalue ; | ( Paralist ) ;
Paralist -> Para Paraclo
Paraclo -> , Para Paraclo | @
Para -> id | number | string
Whilecycle -> while ( Logicexp ) { Funcblock }
Logicexp -> Exp Logicopera Exp
Logicopera -> > | < | == | >= | <=
Condistate -> if ( Logicexp ) { Funcblock } Nor
Nor -> else { Funcblock } | @
Funcend -> return Factor ;
Coutstate -> cout << id ;
Cinstate -> cin >> id ;
end